%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zh02\_VonalAbra}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.025\textwidth}|p{0.925\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C\# Windows Forms Application} - VonalAbra} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon ablakos alkalmazást objektumorientált módon, mely egyszerű vonalas ábrák készítésére alkalmas.} A program lényege, hogy a neki megadott összetartozó x és y koordinátákkal jellemzett pontokat egyenesekkel összekötve vonalas ábrát készít. A kidolgozást például az alábbi pontok szerint végezheti.} \\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{C\# Windows Forms Application} projektet a Visual Studio-ban. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen! \\
		\hline
		2 & Hozzon létre új osztályt \texttt{VonalAbra} néven, mely az ábrázolni kívánt vonalas ábrát valósítja meg. \\
		\hline
		2.1 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a következő adattagokkal: \texttt{Size abraMeret}, mely annak az objektumnak a mérete, amire az ábrát a későbbiekben kirajzoljuk, \texttt{double[] x} és \texttt{double[] y}, melyek az ábrázolandó pontok koordinátái, és \texttt{Color szin}, mely a vonalak színe. \\
		\hline
		2.2 \textit{(2)} & Az osztály konstruktora a rajzoláshoz használt objektum méretét, és a megkívánt vonalszínt vegye át paraméterként, ezeket közvetlenül állítsa be. A koordinátákat tartalmazó tömböket üresen hozza létre (\texttt{new double[0]}). \\
		\hline
		2.3 \textit{(2)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{Size AbraMeret}, \texttt{double[] X},  \texttt{double[] Y} és \texttt{Color Szin} publikus tulajdonságokkal a megfelelő mezők külső írásának és olvasásának érdekében. \\
		\hline
		2.4 \textit{(3)} & Az osztálynak legyen \texttt{double XTartomány} tulajdonsága. Ennek értéke a legnagyobb és legkisebb x koordináta közti különbség legyen, ha az \texttt{x} tömb tartalmaz koordinátákat, és a különbség nem 0. Egyébként a tulajdonság értéke 1 legyen. Ehhez hasonlóan hozza létre az \texttt{double YTartomány} tulajdonságot is.\\
		\hline
		2.5 \textit{(2)} & Az osztálynak legyen \texttt{int PontokSzama} tulajdonsága, mely visszaadja az x és y koordinátákat tartalmazó tömbök közül a rövidebbik hosszát. \\
		\hline
		2.6 \textit{(4)} & A \texttt{void SzovegbolX(string xSzoveg)} metódus töltse fel az x koordinátákat tartalmazó tömböt az \texttt{xSzoveg} paraméterben található, egymástól szóköz karakterekkel elválasztott koordináták (számok) értékeivel. Ehhez hasonlóan hozza létre a \texttt{void SzovegbolY(string ySzoveg)} metótust is. \\
		\hline
		2.7 \textit{(3)} & A \texttt{void Rajzol(Graphics rajzEszkoz)} metódus rajzolja ki a koordináták által megadott pontok között húzott szakaszokat a megfelelő színnel. A kirajzolást mindig az ábra lehető legjobb kitöltésével végezze el. \\
		\hline
		3 & A főablak osztályának neve \texttt{FormFoAblak} legyen, ezen belül használja fel az újonnan létrehozott \texttt{VonalAbra} osztályt. \\
		\hline
		3.1 \textit{(2)} & A \texttt{FormFoAblak} osztályhoz a \textit{Designer} nézetben adjon hozzá két \texttt{TextBox} objektumot, melyek neve \texttt{textBoxX} és \texttt{textBoxY} legyen, két \texttt{Button} objektumot, melyek neve \texttt{buttonAbrazol} és \texttt{buttonEgyenes} legyen, valamint egy \texttt{Panel} objektumot, \texttt{panelAbra} névvel. \\
		\hline
		3.2 \textit{(1)} & Az osztály rendelkezzen a \texttt{VonalAbra abra} mezővel, melynek segítségével a vonalas ábrát fogja elkészíteni. A \texttt{FormFoAblak} konstruktorában hozza is létre az objektumot a \texttt{panelAbra.ClientSize} értékkel, valamint fekete színnel. \\
		\hline
		3.3 \textit{(1)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelAbra Paint} eseményéhez, melyben rajzolja ki az ábrát a 2.7 \texttt{Rajzol} metódussal. \\
		\hline
		3.4 \textit{(2)}& Hozzon létre metódust a \texttt{panelAbra SizeChanged} eseményéhez, melyben az ábra méretének a \texttt{panelAbra.ClientSize} értéket állítja be, majd újrarajzoltatja \texttt{panelAbra}-t.\\
		\hline
		3.5 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{panelAbra Click} eseményéhez, melyben az ábra színét véletlenszerű értékre állítja be, majd újrarajzoltatja \texttt{panelAbra}-t. \\
		\hline
		3.6 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonEgyenes Click} eseményéhez, melyben az ábra X és Y koordinátáinak egyaránt az $[1,2]$ vektort állítja be, majd újrarajzoltatja \texttt{panelAbra}-t. \\
		\hline
		3.7 \textit{(2)} & Hozzon létre metódust a \texttt{buttonAbrazol Click} eseményéhez, melyben az ábra X és Y koordinátáinak a \texttt{textBoxX} és \texttt{textBoxY} szövegdobozokban megadott, egymástól szóköz karakterrel elválasztott koordinátákat állítja be a 2.6 \texttt{SzovegbolX} és \texttt{SzovegbolY} metódusok segítségével, majd újrarajzoltatja \texttt{panelAbra}-t. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}